三年前參選立法會遭DQ 梁天琦撤回選舉呈請指勝算不高

早前因暴動罪成判囚6年的本土民主前線發言人梁天琦，曾於2016年報名參選新界東立法會選舉；但選舉主任認為他 「無意擁護《基本法》」，撤銷其參選資格。梁當年向高等法院提出選舉呈請，指選舉主任的決定不合法及違憲。事隔3年，案件一直未有排期審理。梁天琦今向法庭申請撤回呈請並同意支付訟費，直言認為勝算不高，且本屆立法會會期即將完結，縱使勝訴亦只會淪為學術討論。最終申請獲法官批准。

服刑中的梁天琦今沒有到庭，由大狀代表。答辯人之一、新東選舉主任何麗嫦表明同意梁的申請，獲豁免出庭。餘下答辯人、即當選的新界東立法會議員亦沒有到庭。

參考陳浩天案 認為勝算不高

根據《立法會（選舉呈請）規則》，法庭給予撤回、放棄或停止進行呈請的許可前，呈請人和答辯人須向法庭呈交誓章，確保雙方並無就撤回、放棄或停止進行呈請一事，訂立屬任何性質的協議或承諾。梁一方今指，至今只有他和選擇主任為此呈交誓章，希望法庭對餘下答辯人作豁免，毋須他們呈交誓章。

梁的一方表明，法庭已在陳浩天案中裁定，選舉主任有權向參選人作出查詢，故認為本案勝算不高。另外，涉案選舉於2016年進行，至今相距3年，任期將滿；在考慮法庭排期等情況下，直言縱使梁勝訴，亦只會淪為學術討論。

官早已關注案件進度緩慢

法官區慶祥提到，法庭早已就案件進度緩慢去信與訟雙方，但不論呈請人抑或答辯人，均沒採取任何進一步的行動，坦言情況不理想。惟區官表明，法庭並非批評任何人，亦理解呈請人同時間或有其他事情需要處理。區官最終批准梁的許可申請，撤回呈請，並豁免餘下答辯人呈交誓章，條件是梁的一方必須於本月31日或之前，就有關申請通知所有答辯人。

餘下答辯人為現任新界東立法會議員林卓廷、張超雄、楊岳橋、陳志全、容海恩、陳克勤和葛珮帆，以及已被DQ的梁頌恆和梁國雄。

垃圾，佢同陳浩天個case都唔同，就算係學術性討論都要打，選舉主任就係因為呢單案冇裁決就肆無忌憚咁瘋狂dq，你唔撚打等周庭果單就有撚排，2020一個本土派都入唔到閘

拖左3年

無謂唗錢唗時間🤷🏻‍♂️

你嘅前題係香港司法仲可信，係公正。

當連德國都公開接收咗2條友嘅政治庇護，唔再私底下收，即係已經endorse咗香港司法已經唔係中立，司法玩完，淪為政權維穩嘅工具。
香港法庭不再是保障人權嘅地方。

德國已經明喻咗，香港司法係不能違反政府嘅心意。即冇可能贏